Мой информант оказался с очень богатой речью, поэтому проблем с выяснением частей речи и их обозначениями почти не было. Однако из не очень понятно я выявила следующее:
1. " тк= тк= такой "
Информант дважды запнулся на слове, которое подразумевал. Получилось три токена. Такой - DET по всем признакам. Было неясно, как описывать тк=: как DET или как X (ведь слово не произнесено до конца)
Решение: обозначила как DET, так как мы всё же из контекста можем выявить, что значат эти тк=. Это недоговоренное 'такой'. Следовательно, вероятно,  можно отметить за DET, ведь мы поняли, что за слово и какой оно части речи.
2. 'За что?' в значении 'почему'
Чем является слово 'что'? Оно не является союзом здесь. Местоимением, наверное, тоже (непонятно, что заменяет.. Информант так и не отвечает на этот вопрос) Частица - сомнительно (не ясно, какое значение). Определителем(det)...
Решение: обозначила DET. Почему?
Следом увидела "благодаря чему?". Похожая конструкция. 'Что' и 'чего' выделяются логическим ударением. Это похоже на указание, указательное местоимение, но которое непонятно, что собой заменяет. Лучшее, что подходит под описание такой функции - DET.
3. "Не сказать что..."
Три токена. Не - Part, сказать - Verb. Что есть "что"? 
"Не сказать что..." - неделимое сочетание слов (составная частица), которое обозначает "не вполне". 
Решение: все три токена назвала по-разному, так как мы рассматриваем слова. "Что" назвала частицей, тк это не местоимение ( ни на что не указывает), не союз... Частица, чтобы в этом слове осталось целостное значение этого неделимого выражения.
4. Притяжательные местоимения - Det или Pron (см. файл Universal POS tags)
Решение: скорее Pron. В русском вообще DET не используется как обозначение части речи. Притяжательные местоимения ощущаются нами именно как местоимения
5. Как обозначать #НРЗБ#, #смеётся#, {ЧМОКАНЬЕ}.
В статье (universal POS tags) писалось, что как Punct обозначать non-alphobetical обозначения (смех и другие звуки). Но это как-то странно называть подобные несловесные Звуки и паузы/восклицание/вопрос - одним словом (Punct). 
Решение: посоветовавшись с однокурсниками, обозначила какие несловесные Звуки как X, так как не могу отнести к какой-то части речи, а это всё-таки звуки.
